<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="titulo_parque_nacional_natural_amacayacu">Parque Nacional Natural Amacayacu</string>
    <string name="titulo_descripcion">Descripción:</string>
    <string name="descripcion_1_amacayacu">El parque nacional natural Amacayacu (PNN Amacayacu) es una de las 56 áreas protegidas del sistema de Parques Nacionales Naturales de Colombia cerca del río Amazonas, en este parque se pueden encontrar más de 34.500 especies de aves y mamíferos como es Titi cabeza y blanco, El guacamayo, el tucán y la nutria. Algunos animales que solo se encuentran allá son el león rayado y el pez cuatro aletas.</string>
    <string name="descripcion_2_amacayacu">En esta selva hay más de 5000 especies de plantas y sus bosques son representativos de una región donde se encuentra la mayor diversidad de primates del mundo. Las aves están representadas con más de 468 especies registradas de las 500 estimadas; es decir, casi un tercio del total de las aves del país. Los mamíferos hacen presencia con más de 150 especies registradas, lo que representa un poco menos de la mitad del total de especies de esta clase existentes en Colombia. Entre los mamíferos terrestres se encuentran doce especies de primates y entre los acuáticos se encuentran el delfín rosado y el manatí. También se encuentra el mayor número de reptiles calculado en el país entre los que se destacan los caimanes, las anacondas, las boas y las tortugas. Entre los peces es posible hallar individuos de las diferentes familias pertenecientes a los seis órdenes factibles de encontrar en la región Amazónica.</string>
    <string name="descripcion_3_amacayacu">Los grupos humanos presentes en el área del Parque y su zona de influencia en su mayoría pertenecen a la Etnia Tikuna, que es  la cultura más representativa del Trapecio Amazónico. También hacen presencia, aunque en menor número, indígenas Yaguas y Cocamas y, en la actualidad, familias mestizas. La familia Tikuna tradicional es nuclear, patrilineal y monógama. La lengua Tikuna pertenece a la familia lingüística independiente Tikuna y es hablada, o al menos comprendida, por un gran número de miembros de las comunidades.</string>
    <string name="turismo">Turismo</string>
    <string name="turismo_actividades">"El Parque Nacional Natural presta el servicio de ecoturismo; para ello cuenta con infraestructura de alojamiento.  En Amacayacu usted podrá disfrutar de recorridos por senderos terrestres de interpretación que lo llevarán a explorar el tupido y enmarañado bosque húmedo tropical. En el parque también hay plataformas para la observación de fauna, y se hacen recorridos acuáticos para observar delfines y caimanes. Además el parque cuenta con 3 senderos fluviales.  "</string>
</resources>